[回帶]武漢肺炎反而可能幫中共續命

是咁的
唔使專家講大家都知道
武漢肺炎呢單嘢係八九六四以嚟最接近支爆嘅時機
但我好懷疑中共可能捱得過呢一關
然後再續命

小弟唔算好深資歷
但回顧我懂事以來
第一次聽到支那即將崩潰
應該係 1994 小股災
嗰次係六四之後中共一邊開放市場一邊搞宏觀調控
跟住就有人話
屠城之後共匪要靠不斷嘅經濟增長嚟維持政權合法性
否則人民就會翻舊賬清算屠城
之所以點解呢幾十年嚟咁強調 GDP 保十保八保七咁樣
同埋每年都要做 expectation management

而睇番歷史事實
九十年代每年美國嘅最優國待遇檢討
直到加入入世貿
九八金融風暴
俾美軍炸大使館
零三沙士
次次都話支爆
次次都安然渡過
甚至喺零八年又西藏革命又四川大地震之後
可以以顛峰狀態搞掂北京奧運
美國次按爆破金融海嘯
俾佢鬥印銀紙又過到
每一次危機都俾佢化咗去
仲吸收咗個能量化為己用
就係維持到經濟增長
同時造就咗個中華民族主義出嚟
佢哋呢個向心力不容忽視

三聚青銨奶粉事件本身係好大震撼力
但俾佢用高壓手段加銀彈解決到
呢次係加強咗中共嗰套國家機器嘅運作效能

而嚟到侵侵總統呢幾年
貿易戰本身係對經濟增長有好大挑戰
侵侵下一步亦有跡象要攞人權同民族主義嚟開刀
而喺呢一個剛剛簽完第一階段貿易協議嘅轉眼間
本身今年可能未能保五
跟手爆出武漢肺炎
成個中國經濟停頓
GDP 今年 -10% 都唔出奇
侵侵亦唔可能喺今年內再挑起咩中美談判

如果睇遠啲
不嬲都話國內內政問題其中一個解決方法就係對外挑起戰爭轉移國民視線
喺無辦法攻打台灣吞併嘅情況下
打呢場瘟疫戰爭
就可以解釋到經濟增長未能達標甚至要倒退
就可以蓋過貿易戰失利嘅因素
國民就會喺心理上比較有籍口接受現實

我見到有段片
係武漢市民喺夜晚八點鐘對住窗口鳩叫武漢加油
其至有人唱起來不願做奴隸的人民
呢個就係中共之前儲落嘅民族主義
國民未必會完全將武漢肺炎算落中共頭上
反而可能真係向前看
我希望大家有呢個警剔
建制派思維喺中國真係有市場

年中瘟疫高峰期過後
只要印銀紙派糖
谷番起經濟
至少唔會 negative 得太厲害
往後長時間即使 GDP 得番零或者一或者二
國民都會都接受到
從此
中共就完成咗由高速增長跌落長期停滯嘅轉變適應

恐怕
呢單武漢肺炎
唔單止無引發支爆
反而令中共更有條件再統治多廿年
希望大家有呢個危機意識
亦希望我嘅諗法係錯

武漢肺炎反而可能幫中共續命

果位ching真係心水清

個個國家而家都元氣大傷 反而中國睇唔出有咩事咁

加埋川普輸俾拜登，原本俾美國算賬，而家中國又可以繼續玩鳩西方國家
真係有齊天時地利人和

呢張圖我成日post

其實咁多年大家一直講中共爆煲都係中晒佢計

到底呢個國家幾時個頭近

其實全世界唱佢就黎爆, 佢地既人就越謹慎 越做好應對
一路拖到唔爆證明背後都做好晒功課

中共真係無敵，同一年前大家嘅預期相反，而且估唔到成個世界都幾乎俾中共滲透晒

舊年中共贏晒
輸出監控
疫苗外交
外國自顧不暇
香港示威遏止
中歐協議（雖然未簽 但搞到咁都仲可以傾得成 唔當贏都唔得）

唔知今年贏幾多

1

其實當年沙士都係咁

反而覺得d人認為帽廢會害左支共係反智同反邏輯😅

呢條友真係有遠見啦，熱狗果啲就用黎自high

唔報得所以睇唔出

擺明係支共放出黎嘅生化武器

冇錯 所以要睇實佢任何試圖走甩嘅機會